婚禮、本地遊續放寬 內地返港照免檢

節錄

婚禮、本地遊續放寬 內地返港照免檢

■政府早前放寬婚禮人數上限至50人，如今疫情有惡化趨勢卻未收緊相關限制。

【本報訊】政府一方面收緊社交距離措施，一方面又維持婚禮人數上限50人及旅行團人數上限30人，而記協原定今日舉辦的遊行則被禁。陳肇始被記者提問是否出於政治考慮，她推說有關拒批記協遊行「政務司司長辦公室已經講咗啦」，又稱鑑於武漢肺炎疫情影響，以及香港疫情非常緊張，且疫情有惡化趨勢，為保障公眾健康，衞生署不建議舉辦任何涉及大型群眾聚集活動，但未有正面回應有關措施是否與防疫措施矛盾。

相關新聞：特定群組強制檢測今實施 醫生可指示病人驗毒 違者或囚半年

陳肇始在記會上表示，本港現時「外防輸入，內防擴散」的措施均全面收緊，因此屬緊張狀態，。。。。。。。

陳肇始稱進入「緊張狀態」

記者問她政府會否押後即將實施的新加坡「旅遊氣泡」，以及「回港易免檢疫計劃」，。。。。。。。。。

政府專家顧問、。。。。。。。。。